16.
II) Tuli ette: Hans Wiol ja kaewab, Jüri Klotsmann oli omma hobuse tema orasele wallali lahti lasknud, wallad ümber pea pannud. H. Wiol wõtnud hobuse orasest ja pannud ja pannud puu külge kinni, saatnud oma naesega temale käsku. Siis tulnud J. K. naene Ann Klotsmann hobuse järel, naad tahtnud 50 kopik trahwi saada aga ta oli hobuse ära wiinud jätnud wallad puu külge; pärast tulnud wallaste järele, aga naad pole wallad annud, siis käskinud A. Klotsm. hobuse omale süldiks keeta ja wallad taga järel.
Jüri Klotsmann sai kohtu ette kutsutud tema ei salganud seda mitte. Siis leppisid nemad sõbralikult kohtu ees ära, ilma maksuta.
*Kohus lepitud.
